---
author: mgalves
categories:
- Opinião
comments: true
date: "2009-05-25T08:00:28Z"
slug: alegoria-do-dia
tags:
- Meta
- Opinião
theme:
  name: twitter
title: Alegoria do Dia
wordpress_id: 575
---

Citando frase do Chef Francês Alain Poleto, em entrevista para o especial Brasil-França da [Revista Carta Capital](http://www.cartacapital.com.br/):


> Com técnica, você entende o que está fazendo. Um bom chef não aprende receitas, mas bases, e depois cresce.


**Nota do Editor: Alegoria, segundo a [Wikipedia](http://pt.wikipedia.org/wiki/Alegoria)
**


> Uma **alegoria** (do [grego](http://pt.wikipedia.org/wiki/L%C3%ADngua_grega) αλλος, _allos_, "outro", e αγορευειν, _agoreuein,_ "falar em público") é uma representação figurativa carnavalesca que transmite um outro significado que o da simples adição ao literal. É geralmente tratada como uma figura da [retórica](http://pt.wikipedia.org/wiki/Ret%C3%B3rica).
